\subsection{Strategie} 
\label{sec:strategie}
Die erzeugten Objekte können sehr komplexe Aufgaben erfüllen und unter Umständen
auch ganze Algorithmen enthalten. An dieser Stelle kann das Strategie-Muster
eingesetzt werden. Es ermöglicht die Definition einer Familie zusammengehöriger
Algorithmen in der Art, dass der Klient während der Laufzeit einen
Algorithmus auswählen kann. Die Anwendung muss sich also nicht auf einen
konkreten Algorithmus festlegen. \cite{geirhos.2015} stellt in diesem
Zusammenhang fest, dass es sich \NOT um einen mathematischen Algorithmus
handeln muss, sondern dass jede Art von austauschbarem Verhalten im Kontext
dieses Musters als Algorithmus verstanden werden kann. 
% Das UML-Klassendiagramm
% ist in Abbildung \ref{img:strategie} zu sehen.
% 
% \begin{figure}[h]
% 	%\begin{center}
% 		\includegraphics[scale=0.6]{graphics/strategie.png}
% 	%\end{center}
% 	\caption{Klassendiagramm des Entwurfsmusters Strategie nach
% 	\cite{geirhos.2015}}
% 	\label{img:strategie}
% \end{figure}

Das wichtigste Element dieses Musters ist die abstrakte
Klasse \code{Strategie}, die von verschiedenen Klassen erweitert wird.
Diese Klassen repräsentieren die austauschbaren Algorithmen. \code{Strategie}
stellt eine Methode als Schnittstelle für die Außenwelt
%, im Diagramm die Klasse \code{Kontext}, 
zur Verfügung. Da der Aufrufer nur die
Schnittstelle von \code{Strategie} kennt, ist er \NOT von einer konkreten Implementierung
abhängig. 

\cite{geirhos.2015} nennt als große Vorteile dieses Musters neben der
Unabhängigkeit von einer konkreten Implementierung die höhere Kapselung durch
Auslagerung der Algorithmen in eigene Klassen und damit die erhöhte
Anpassbarkeit, Erweiterbarkeit und Austauschbarkeit. Die Algorithmen lassen sich
auch in einem ganz anderen Kontext anwenden und neue Algorithmen sind schnell
eingebaut, ohne dass Änderungen am gesamten Programm notwendig werden.

% Als großen Nachteil nennt \cite{geirhos.2015}, dass bei einer großen Menge an
% Algorithmen sehr schnell auch eine große Menge an Klassen entsteht und dass der
% Kontext all diese Klassen kennen muss, damit er eine Implementierung aussuchen
% kann. 